# Parallel Computing

Учебный проект по дисциплине "Параллельные вычисления".

Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого

Физико-механический институт

Высшая школа прикладной математики и вычислительной физики 

## Мультипроцессинг в методах оптимизации

**Задание:**
- Выбрать любой метод оптимизации, из тех, что проходились на первом курсе магистратуры
- Реализовать его, используя язык программирования на своё усмотрение
- Для вычисления целевой функции использовать мультипроцессинг/пулл потоков
- Команда для целевой функции задается в настройках
- Результат оптимизации распарсивается

## Распараллеливание решения уравнений. Уравнение эйконала

Эйконал – уравнение из оптики. В обработки изображений применяется как часть различных методов, например GWDT – grey weighted distance transform.

**Задание:**

Написать программы вычисления GWDT с использованием
1. OpenMP
2. MPI.

- Варианты окна: 3, 5, 7, 9
- Варианты расстояния: city block, chamfer
- Варианты начальных условий: 0, I

## Распараллеливание решения уравнений. Метод анизотропной диффузии Перона и Малика

**Задание:**

Реализовать метод анизотропной диффузии Перона и Малика с использованием
1. OpenMP
2. MPI.

- Варианты коэффициента: с корнем, с экспонентой
- Варинаты схем: явная, неявная
